[
  {
    "question": "Hvem er ikke med i det danske rigsfællesskab?",
    "options": [
      "Island",
      "Færøerne",
      "Grønland"
    ],
    "answer": "Island"
  },
  {
    "question": "Hvem var Danmarks første kvindelige statsminister?",
    "options": [
      "Margrethe Vestager",
      "Mette Frederiksen",
      "Helle Thorning-Schmidt"
    ],
    "answer": "Helle Thorning-Schmidt"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed er beskyttet af grundloven?",
    "options": [
      "Retten til at bære våben",
      "Retten til at have et arbejde",
      "Retten til selv at vælge religion"
    ],
    "answer": "Retten til selv at vælge religion"
  },
  {
    "question": "Hvem står for driften af de offentlige sygehuse?",
    "options": [
      "Kommunerne",
      "Regionerne",
      "Staten"
    ],
    "answer": "Regionerne"
  },
  {
    "question": "Hvor mange kommuner er der i Danmark?",
    "options": [
      "37",
      "98",
      "165"
    ],
    "answer": "98"
  },
  {
    "question": "Fra hvilket land kom der særligt mange indvandrere til Danmark i slutningen af 1960’erne?",
    "options": [
      "Rumænien",
      "Syrien",
      "Tyrkiet"
    ],
    "answer": "Tyrkiet"
  },
  {
    "question": "Hvad kendetegnede blandt andet 1960’erne?",
    "options": [
      "Danmark blev besat af tyske tropper",
      "Danmark havde høj økonomisk vækst",
      "Danmark havde kolonier i Afrika og Caribien"
    ],
    "answer": "Danmark havde høj økonomisk vækst"
  },
  {
    "question": "Hvilket af følgende lande var i union med Danmark over 400 år frem til 1814?",
    "options": [
      "Sverige",
      "Finland",
      "Norge"
    ],
    "answer": "Norge"
  },
  {
    "question": "Hvilket parti sad i regering flest år mellem 1929 og 1982?",
    "options": [
      "Socialdemokratiet",
      "Venstre",
      "Det Konservative Folkeparti"
    ],
    "answer": "Socialdemokratiet"
  },
  {
    "question": "Hvem er den øverste politiske leder af en kommune?",
    "options": [
      "En kommunaldirektør",
      "En borgmester"
    ],
    "answer": "En borgmester"
  },
  {
    "question": "Hvilken type vedvarende energi producerer den største andel af Danmarks el-forbrug?",
    "options": [
      "Vindenergi",
      "Solenergi",
      "Bølgeenergi"
    ],
    "answer": "Vindenergi"
  },
  {
    "question": "Hvor højt er Danmarks højeste naturlige punkt?",
    "options": [
      "Cirka 170 meter",
      "Cirka 460 meter",
      "Cirka 750 meter"
    ],
    "answer": "Cirka 170 meter"
  },
  {
    "question": "Hvor ligger Danmarks femtestørste by, Esbjerg?",
    "options": [
      "I Nordjylland",
      "I Østjylland",
      "I Vestjylland"
    ],
    "answer": "I Vestjylland"
  },
  {
    "question": "På hvilke klassetrin kan man vælge at gå på efterskole?",
    "options": [
      "0., 1. og 2. klasse",
      "4., 5. og 6. klasse",
      "8., 9. og 10. klasse"
    ],
    "answer": "8., 9. og 10. klasse"
  },
  {
    "question": "Hvor gammel skal man mindst være for at købe cigaretter i Danmark?",
    "options": [
      "16 år",
      "18 år",
      "20 år"
    ],
    "answer": "18 år"
  },
  {
    "question": "Hvilket område samarbejdes der primært om i NATO?",
    "options": [
      "Handelspolitik",
      "Flygtningepolitik",
      "Forsvarspolitik"
    ],
    "answer": "Forsvarspolitik"
  },
  {
    "question": "Hvor blev danske soldater udsendt til i 1990'erne som en del af FN's styrker?",
    "options": [
      "Afghanistan",
      "Bosnien",
      "Libyen"
    ],
    "answer": "Bosnien"
  },
  {
    "question": "Hvor skete der et terrorangreb i 2015?",
    "options": [
      "Christiansborg",
      "Københavns Lufthavn",
      "Københavns Synagoge"
    ],
    "answer": "Københavns Synagoge"
  },
  {
    "question": "Hvor ofte skal der være valg til Folketinget?",
    "options": [
      "Hvert fjerde år",
      "Hvert femte år",
      "Hvert sjette år"
    ],
    "answer": "Hvert fjerde år"
  },
  {
    "question": "Hvor stor en andel af Folketingets medlemmer er kvinder?",
    "options": [
      "Cirka 25 procent",
      "Cirka 35 procent",
      "Cirka 45 procent"
    ],
    "answer": "Cirka 45 procent"
  },
  {
    "question": "Hvor stor en del af borgere med stemmeret stemmer normalt, når der er folketingsvalg?",
    "options": [
      "40-50 procent",
      "60-70 procent",
      "80-90 procent"
    ],
    "answer": "80-90 procent"
  },
  {
    "question": "For hvilken film vandt Thomas Vinterberg en Oscar i 2021?",
    "options": [
      "Druk",
      "Hævnen",
      "Nattevagten"
    ],
    "answer": "Druk"
  },
  {
    "question": "Er det gratis at låne bøger på landets folkebiblioteker?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad er den mest almindelige arbejdstid, hvis man er ansat på fuld tid?",
    "options": [
      "32 timer om ugen",
      "37 timer om ugen",
      "43 timer om ugen"
    ],
    "answer": "37 timer om ugen"
  },
  {
    "question": "Kan man gifte sig med en person af samme køn i Danmark?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  }
]